［求教］新工返左26日工，離職即走要扣錢？

是咁的

小弟經朋友介紹 入左間公司做

由上個月27號第一日返工 即12月27日第一日返工，

至 今日1月21日 遞信告知老細離職。

返平日1-5 ，放紅日

計埋紅日假共26日。

告知老細時，佢問我幾時入職，我話上個月27號，
佢望一望計計，唔夠一個月。

同我講要7日通知期，話我離職日係28號。
問番我點解唔7日前通知佢，話佢都需要時間搵人，
當佢話我last day 28號時 ，
有反問佢點解唔夠一個月都要7日通知？
佢答勞工處法例係咁寫

佢話即我走就扣7日錢，但我堅決話即走。

其間佢有chok我係咪搵到新工、人事問題之類。

想問下大家點解我未夠一個月都要7日通知期？
無簽過contract

利申 無簽任何contact , 入職時無講過細節上既野，連al 都無講過，只係填左張入職form。

因為朋友介紹，只係見過一次面之後再電話講過salary，記得過左probation 會再加人工，就入左去做。

無約嘅ft 依家即刻唔撈佢都吹你唔漲
不過佢唔出糧你都吹佢唔漲

唔啦係掛

未做夠一個月法定雙方都唔使

即係唔需要通知期可即走，佢又唔可以扣我錢？

係喎
你無約
即係無證明你係試用

你呢個case特別d 無約 求高手解

所以求請教，同埋當初搵我傾既係另一個老細黎，公司入面有幾個老細，我遞左比其中一個，佢就咁答我，我諗佢連我有無contract 都未必知